https://hojo-tsukasa.com/gallery  

# 北条司の作品について
# 关于北条司的作品

## Angel Heart　2ndシーズン
## Angel Heart　2nd Season

月刊コミックゼノン  2010年創刊号～  
月刊Comic Zenon  2010年创刊号～  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
香の心臓を通して“親子”となった獠と香瑩（シャンイン）。シティハンターとして依頼人たちを助けながら、彼ら自身もまた家族として成長していく……。月刊コミックゼノン創刊に合わせて2ndシーズンへと突入した、新しいシティハンターの物語。  
**内容简介**  
獠和香莹通过香的心脏成为了“父女”。 作为城市猎人，他们在帮助委托人的同时，也像一家人一样成长...... 。城市猎人的新故事进入第2季，与月刊Comic Zenon的创刊同时发行。  


## Angel Heart

週刊コミックバンチ  2001年創刊号～2010年  
周刊Comic Bunch  2001年創刊号～2010年  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
最愛のパートナー・香を事故で失い、空虚な日々を送っていたシティハンター・冴羽獠。ある日彼の前に現れたのは、香の心臓を移植された心を持たない暗殺者・G.H（グラス・ハート）だった……。パラレルワールドの物語として描かれる、もうひとつの『シティーハンター』。  
**内容简介**  
挚爱的伴侣香在事故中陨命，城市猎人冴羽獠每天虚度生活。某天出现在他面前的，是移植了香的心脏的无情杀手G.H.（Glass Heart）……。另一部“城市猎人”，一个平行世界的故事。  


## 北条司短編集　Parrot ~幸福の人~

1997年6月号～  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
コミックとＣＧの素敵なコラボレーションで作り上げた一冊。  
集英社『メンズノンノ』と『ＢＡＲＴ』 で連載された北条司がデジタル時代におくる新感覚ラブストーリー。北条司が、すべての「恋愛中毒者」に捧げる大人の恋愛テキストブック！  
**内容简介**  
漫画和CG完美结合的作品。  
由北条司创作的数字时代的新型爱情故事，连载于集英社的《MEN'S NON-NO》和《BART》。北条司献给所有“恋爱中毒者”的成人恋爱课本！  


## F.COMPO

マンガオールマン  1996年～2000年  
MANGA ALLMAN  1996年～2000年  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
両親を失い、親戚の家に居候することになった大学生・雅彦。彼が身を寄せる若苗家は女性のような父・紫と男性のような母・空、そして性別のわからない娘（？）の紫苑という男女逆転家庭だった。青年誌での初連載作にして、「家族愛」という北条の作品テーマが色濃く反映されたハートウォーミングコメディ。  
**内容简介**  
失去父母、最终寄居在亲戚家的大学生雅彦。与他同住的若前家是一个性别颠倒的家庭，舅父紫是女性，舅母空是男性，女儿紫苑性别不明。  这部温馨的喜剧是北条在青年杂志上的首部连载，强烈反映了 “家庭温暖 ”的主题。   



## American Dream

原作：二橋進吾  

週刊少年ジャンプ  1995年（短編）  
周刊少年Jump 1995年（短篇）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
アメリカ遠征に訪れた日本野球チームのエース・村川英夫の投球を見て、スカウトのジョニーはその実力に惚れ込み大リーグで投げる様にと村川を熱心に説得する。ジョニーの手が「投手の手」である事から村川はその情熱を実感し、彼の誘いを受けることにするが、時代はそれを許さなかった……。  
**内容简介**  
看到远征美国的日本棒球队的王牌村川英夫的投球，星探约翰尼被他的实力所吸引，热心地说服村川让他在大联盟投球。村川从约翰尼的手是“投手的手”这件事上感受到他的热情，决定接受他的邀请，但时代不允许他这样做……。  

**北条司のコメント**  
戦争シリーズ中、ちょっと変化球な、二橋氏原作の一応、野球もの…かな？スポーツマンガなんぞは絶対描かないだろうな、と思っていたので、これは自分でも変わりダネの作品。語りを多用した手法も自分では珍しい。このシリーズを描いていて、頭痛のタネだったのが少年誌の規制の多さ。この名称はまずい、こういうシーンはクレームがつく、等々…。少年誌の限界（ジャンプの限界？）を痛感。このシリーズが少年誌を離れるきっかけになったのかもしれない。  
**北条司的Comment**  
战争系列中的一个小变化，根据二桥作品改编的棒球故事...是吧？ 我以为自己永远不会画体育漫画，所以这对我来说是一部不同寻常的作品。 叙事手法的运用对我来说也很特别。 在画这个系列的时候，让我头疼的是青春文学杂志中的很多限制。这个名字不好、这种场景会被投诉，等等...。深切地感受到了少年杂志的局限性（JUMP的局限性?）。这个系列可能是我离开少年杂志的导火索。  



## 少年たちのいた夏 〜Melody of Jenny〜

週刊少年ジャンプ  1995年（短編）  
周刊少年Jump 1995年（短篇）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
**内容简介**  
長野県の疎開学級の劣悪な環境から妹を助け出すため、隆は仲間と共に脱走して母のいる東京へと向かう事を計画する。しかし幼い彼らにサバイバル能力はなく、途方に暮れる事となる。そんな彼らの前に収容所から脱出したと言う白人が現れる。同じく東京を目指すその白人はディブと名乗り、自分が食料を提供する代わりに東京へと案内する事を求める。最初は敵国人として警戒していた仲間たちも、徐々に打ち解けていき……。  
为了从长野县疏散班级的恶劣环境中救出妹妹，隆和他的朋友们计划逃往母亲居住的东京。然而，年幼的他们没有任何生存技能，一筹莫展。 这时，一个自称从拘留营逃出来的白人ディブ出现在他们面前，并表示愿意带他们去东京换取食物。朋友们起初对他这个外来敌人心存戒备，但渐渐地对他敞开了心扉......。 

**北条司のコメント**  
**北条司的Comment**  
戦争シリーズ中、これはオリジナル作品。高校生くらいのときから学童疎開というものに、妙に心に引っ掛かるものがあった。何だか他人事とは思えない、何かが。いつかこのテーマで作品を描きたいと思っていた。ようやくその場が与えられた。ただ、ただ満足。  
战争系列中这是一部原创作品。从我上高中开始，我就对疏散学童这件事有一种奇怪的感觉，它让我觉得这与我相关。 我希望有一天能以此为主题画一幅作品。 我终于有机会这样做了。我很满意。   



## 蒼空の果て -少年たちの戦場-

原作:二橋進吾  

週刊少年ジャンプ  1995年（短編）  
周刊少年Jump 1995年（短篇）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
幼い頃よりパイロットを夢見ていた少年・白川順平は国のため、そして病気で寝込む父の汚名を返上する為にと、予科練習生となり、パイロットへの道を進む。そして練習生を経て実戦部隊に配属されるも、初の出撃命令は神風特攻隊のものであった……。  
**内容简介**  
从小就梦想成为飞行员的少年白川顺平为了国家、为了洗刷卧病在床的父亲的污名，成为预科练习生，朝着飞行员的道路前进。然后经过练习生被分配到实战部队，第一次的出击命令是神风特攻队的……。  

**北条司のコメント**  
戦争ものがずっと描きたかった。当時のジャンプ編集長と正月にわが家で酒を飲みながら「戦後50年という区切りの年だし、ジャンプでもそういう話、やらないんですか」と話してて、実現したシリーズ。原作者の二橋氏と会食した際に、氏の話を聞きながら頭に映像が浮かんだ。父親に最後の別れを告げるために兄弟が練習機と紫電改に乗って、わが家の上を飛ぶ、というシーンだ。これを見開きでバーンと描きたい、すぐ描きたい、と興奮していた。  
我一直想画战争题材。当时的Jump总编过年时在我家喝酒，说“今年是战争结束50周年纪念，为什么不在JUMP上写这样的故事呢？”，就实现了这个系列。与原作者二桥先生聚餐时，听着他的话脑海中浮现出了一个画面。那是兄弟俩乘坐训练机和紫電改飞越他们家上空，向父亲做最后告别的场景。 我当时非常激动，想把这个场景用大开本画下来，而且想马上就画。  （译注：待校对）



## RASH!!

週刊少年ジャンプ  1994年～1995年（短編）  
周刊少年Jump  1994年～1995年（短編） 

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
帝都医科大学から故郷にある刑務所の刑務医となるため戻ってきた女医・朝霞勇希。「rash（無鉄砲・むこうみず）」な彼女は、所内のトラブルに首を突っ込みながら、患者の体だけでなく心の病も治そうとしていく。  
**内容简介**  
帝都医科大学毕业后回到家乡、成为一名监狱女医生的朝霞勇希，是一个“rash(鲁莽)”的女子，卷入了监狱的麻烦之中，并试图治愈病人的身体和心灵。  




## こもれ陽の下で･･･  
## 在穿过树叶的阳光之下...  

週刊少年ジャンプ  1993年～1994年（短編）  
周刊少年Jump   1993年～1994年（短編） 

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
妹の怪我の原因となったエゴノキの木を切ろうとした少年・北崎達也の前に現れた少女・紗羅。彼女は植物と交感できる力を持っていた。短編『桜の花 咲くころ』を土台に連載化された、永遠の少女と彼女に出会った人々の交流を描くハートフルSF。  
**内容简介**  
男孩北崎达也试图砍掉导致妹妹受伤的野茉莉树，女孩紗羅出现在他面前。 她拥有与植物沟通的能力。在短篇作品《樱花盛开时》的基础上连载， 讲述了一个永恒的女孩和与她相遇的人们之间的互动故事，这是一部感人至深的科幻作品。   


## 桜の花咲くころ

週刊少年ジャンプ  1993年（短編）  
周刊少年Jump  1993年（短編）   

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
小5の桜井真樹は隣に引っ越して来た花屋の少女・西九条紗羅の事が気にかかっていた。そして命の恩人である庭の桜の木が枯れかけている事を非常に気にしていた。桜の木の相談をきっかけとして真崎と紗羅の交流が始まる事となった……。  
**内容简介**  
五年级学生桜井真樹很担心搬到隔壁的花店女孩西九条紗羅。 她非常担心自家院子里那棵救了她一命的樱花树快枯死了。 关于樱花树的交谈是真崎（译注：应为"真树"）和紗羅互动的开始......。    

**北条司のコメント**  
友達の家に、台風で傾いたサクランボの木がある。花も咲かなくなり「伐るしかない」と思っていたところ、つぎの春には一杯の花をつけた。そのころ頭にあった植物と話す少女のイメージと、その友達のサクランボの話が合体してできたのがこれ。この年（1993年）少年誌には向かない話だとわかりつつ、『桜の花～』を土台とした『こもれ陽の下（もと）で…』という話の連載を強行。案の定、一年ももたなかったなぁ。  
朋友家有一棵被台风刮歪的樱桃树。当它无法开花时，以为别无选择“只能把它砍掉“，但第二年春天它又开满了花。当时脑海中和植物说话的少女形象，和那位朋友说起樱桃的故事结合而成的就是这个故事。当年（1993年）虽然知道这是不适合少年杂志的故事，但还是以《樱花~》为基础连载了《在穿过树叶的阳光之下…》。果然，连载不到一年。




## ファミリー･プロット  
## Family Plot  

週刊少年ジャンプ  1992年（短編）  
周刊少年Jump   1992年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
写真家の秀幸は婚約者として玲子を息子の和也に紹介するが、和也は独占欲から玲子に反発し、家を飛び出す。後を追いかけようとした秀幸は階段から転落し、記憶喪失となる。最愛の人物から他人の様な目で見られる辛さを共感し、和也は徐々に玲子と打ち解けていく。  
**内容简介**  
摄影师秀幸将玲子作为未婚妻介绍给儿子和也，但和也因占有欲而反抗玲子，离家出走。 秀幸试图追回他，却从楼梯上摔下，并因此失忆。 和也体会到了被自己最爱的人当做陌生人看待的痛苦，逐渐对玲子敞开心扉。   

**北条司のコメント**  
何だか俺のマンガって記憶喪失ものが多い。  
『CAT'S EYE』でも『CITY HUNTER』でも何度となく記憶喪失ネタが出てきた。この作品はその集大成（？）かも。ま、とにかくこれを描き終わったとき、もう記憶喪失ネタはやめようと決心したのだった。予断だが、この『ファミリー～』と『TAXI DRIVER』、『ネコまんま　おかわり』をわがスタッフは「冴羽リョウの店子シリーズ」と呼んでいる。いずれも冴羽リョウのアパートの住人たちの話で、なかにはリョウたちがチラッと出ていたりもする。  
**北条司的Comment**  
总觉得我的漫画有很多都是失忆的。  
《猫眼》和《CITY HUNTER》也多次出现记忆丧失的情节。这部作品也许是集大成（?）。总之，画完这个的时候，我已经下定决心不再写失忆的题材了。虽然是我的主观判断，但我的工作人员把《family~》和《TAXI DRIVER》、《猫饭再来一碗》称为“冴羽獠的房客系列”。都是冴羽獠公寓的房客的故事，其中也偶尔会出现獠等人。  


## TAXI DRIVER

週刊少年ジャンプ  1990年（短編）  
周刊少年Jump  1990年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
客の中から獲物となる処女を探すタクシードライバー生活の中、吸血鬼・大神晃は1年振りの獲物となる少女を乗車させる。目的地も告げずに眠ってしまった彼女から血を吸おうとするが、その涙に同情してしまい血も吸わずに自宅に保護してしまう。吸血鬼である事を知ってもなぜか居座ろうとする少女は入院先から行方不明となった人気アイドル松村渚であった……。  
**内容简介**  
吸血鬼大神晃是一名出租车司机，他的生活就是在顾客中寻找处女作为猎物，他搭上了一个女孩，这是他一年来的第一个猎物。 当女孩在没有告诉他目的地的情况下睡着时，他想吸她的血，但他心疼她的眼泪，在家里保护她，没有吸她的血。 虽然知道他是吸血鬼，但仍想和他在一起的女子是松村渚，一个在医院失踪的人气偶像......。   

**北条司のコメント**  
何となく吸血鬼ものが描きたくて、考えてたらこんな話になっちゃった。ページが少なくて、話を詰め込むのに結構苦労したけど、労実らず寸足らずな感じになってしまった。単行本に収録するときに、5、6ページほど描き足し、何とか形になったと思う。  
**北条司的Comment**  
出于某种原因，我想画一个吸血鬼的故事，在思考的过程中，我最终想到了这个故事。 故事只有几页，我费了好大劲才把它画满，但不费吹灰之力就完成了。 在把故事收录到单行本里时，我又加了5、6页，总算让它成形了。  （译注：待校对）


## 天使の贈りもの
## 天使的礼物  

週刊少年ジャンプ  1988年（短編）  
周刊少年Jump  1988年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
ロイヤルロマンスを夢見る瀬口将宏はその第一歩として今年のミス青葉大女王とのデートを取り付ける。しかし、将宏の事をパパと呼ぶ女児あんなが突然現れて付きまとい、デートは失敗に終わってしまう。さらにあんなは将宏が最も恋愛対象外としている幼馴染みの杏子をママと呼び、3人で一緒に行動する事となってしまい……。  
**内容简介**  

**北条司のコメント**  
当時、自分の子供も"あんな"と同じくらいの年頃で、そのわけのわからん言葉や行動に笑いころげる毎日でした。その様子にファンタジーという調味料を加えたら、こんな話になってしまった。子供ネタの宝庫だなぁ。
**北条司的Comment**  
瀬口将宏梦想着皇室的浪漫，作为第一步，他安排了与本年度青葉大女王的约会。 然而，这次约会以失败告终，因为一个把将宏称为父亲的女孩Ana突然出现并跟着他。 此外，安娜甚至称呼将宏最不喜欢的青梅竹马杏子为妈妈，三人最终携手。




## ネコまんま　おかわり
## 猫饭再来一碗  

週刊少年ジャンプ  1986年（短編）  
周刊少年Jump  1986年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
『WJ』1986年6号に掲載。45ページ。『JC1』・『文庫1』・『自選集』に収録されている。『JC1』では最後のハートの表記は白抜きの♡だが、『自選集』では黒塗りの♥となっている。  
ネコを主人公とした『鶴の恩返し』のパロディ作品。  
**内容简介**  
发表于《WJ》1986 年第 6 期第 45 页。 收录于 《JC1》、《文库 1 》和 《自选集》中。 在 《JC1 》中，结尾处的心形标记为白色♡，但在 《自选集》中，心形标记为黑色♥。  
以猫为主角，模仿《鹤的报恩》。  

**北条司のコメント**  
掲載されるのがクリスマスシーズンということもあり、山下達郎氏の名曲「雨は夜更け過ぎに雪へとかわる」という歌詞をイメージに、恋愛物でも描こうと思っていた。ところが、できあがった話はクリスマスの雪の日に主人公が死んでしまい、降り積もった雪の上に2匹のネコの足跡が続くというラストの、歌詞とはかけ離れたものになってしまった。何でかな～？  
**北条司的Comment**  
故事发表时正值圣诞节，我想根据山下達郎的名曲《夜半雨转雪》的歌词，画一个爱情故事。 然而，最后完成的故事却与歌词大相径庭，主人公死在了大雪纷飞的圣诞节，雪地上还留下了两只猫的脚印。 为什么会这样呢？  



## CITY HUNTER

週刊少年ジャンプ  1985年～1991年  
周刊少年Jump  1985年～1991年  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
新宿駅東口の伝言板に「XYZ」と書き込むことで現れるスイーパー・シティハンター。腕は立つけど無類の女好き・冴羽獠と、そのパートナー・香のドタバタコンビが、美人依頼人にもっこりしながら仕事を果たす。単行本累計4600万部、今なお愛されるアクションコメディ。  
**内容简介**  
在新宿站东口的留言板上写下“XYZ”就会出现的Sweeper城市猎人。本领高强却无比好色的冴羽獠、他的搭档香，这对闹剧二人组、一边对美女委托人Mokkori一边完成工作。单行本累计4600万部，至今仍深受喜爱的动作喜剧。  

**北条司のコメント**  
『CAST'S EYE』の次の連載がこの作品です。この作品で、読者は、僕の描く女性が見たいのかなぁ…って思ってて、思えば相当数の美女が登場しましたねぇ。まあ有名になってしまったあの<<もっこり>>は、最初、下品かなぁと少し抵抗があったけれど、毎回実は、自分自身も楽しんで描いていたことは確かです（笑）。ともかく、僕の作品の中で一番長い作品なので、自分を少し褒めてあげたい（笑）なんて。  
**北条司的Comment**  
《CAST'S EYE》的下一个连载就是这部作品。在这部作品中，读者们想看我所描绘的女性吧……想想看，出现了不少美女呢。不过已经很有名的那个 < < Mokkori > > ，一开始我觉得很俗气，有点抵触，但实际上，我自己每次画的时候也都乐在其中（笑）。不管怎么说，这是我作品中最长的一幅，所以我想给自己点个赞（笑）。  




## CITY HUNTER -ダブルエッジ-  
## CITY HUNTER -DoubleEdge-  

フレッシュジャンプ  1984年（短編）  
周刊少年Jump  1984年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**北条司のコメント**  
前作が好評だったため、それに応えて描いた続編。"45枚で"との依頼だったが、スケジュールなどの問題により33枚で勘弁してもらった。そのため、内容がキツキツになってしまったが、けっこう楽しんで描いた記憶がある。これらの2作品の読み切りで、『CITY HUNTER』の基本形はできあがり、『CAT'S EYE』連載終了後、すぐに連載へとなった。  
**北条司的Comment**  
因为前作大受好评，所以响应前作而画的续篇。要求的页数是"45页"，但由于时间安排和其他问题，我只画了33页。因此，虽然内容有些生硬，但我记得画得很开心。《城市猎人》的基本雏形就是在这两个单话故事的基础上完成的，《猫眼》连载结束后，《城市猎人》也很快连载了。  




## CITY HUNTER -XYZ-

週刊少年ジャンプ  1983年（短編）  
周刊少年Jump   1983年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**北条司のコメント**  
これを描くためにわざわざアメリカへ行き、銃を撃ちまくったり、コンバット・シューティング・スクールに1日入学したりした。その成果が、存分に作品中に生かされて…いない怪作。作品を描いた苦労はまるで覚えていないのだが、その強行軍の取材で心身ともにボロボロになったことは、よく覚えている。  
**北条司的Comment**  
为了绘制该作品，远赴美国，并在格斗射击学校学习了一天。 这些努力的成果充分体现在作品中...但不是该作品。我不记得绘制这幅作品时的艰辛，但我记得那次被迫行军的取材对我的身体和精神都造成了打击。  （译注：待校对）  




## スペース･エンジェル
## Space Angel  

週刊少年ジャンプ  1982年（短編）  
周刊少年Jump  1982年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**北条司のコメント**  
当時のジャンプ愛読者賞のための読み切り。  
キャッツアイのスペース・オペラ版みたいな内容。ブラックホールの無尽蔵のエネルギーを利用し最終兵器を造ろうとしている帝国軍の陰謀を、連邦軍に雇われた女泥棒が阻止するという、ムチャクチャな話。  
「キャッツアイ」の連載を始めたばかりの頃で、連載自体のペースもつかめていない状況の中、強行軍の執筆となった。集英社おかかえの缶詰ホテルで、連日の徹夜状態で仕上げた。  
締め切り二日前の朝。気分転換にと、アシスタント達をホテルから近くの喫茶店に連れ出した。そこで、一人のアシがぽつりと「間に合うんスかね…」。その時点でまだ半分も原稿はあがっていなかった。彼らにしてみれば当然の不安。「間に合わせるんだよ…」と俺もぽつり。一同、ただ黙々と草を食ってるみたいな顔をしてモーニングを食べた。あのときの店内の俺たちの周りを取り巻く鉛のように重い陰鬱な空気と、対照的な眩しい朝日のさす町並みの景色を、今でもよく覚えている。  
**北条司的Comment**  
当时的Jump愛読者賞的单话故事。  
故事就像是太空歌剧版的《猫眼》。 故事讲述了联邦军雇佣了一名女贼，阻止帝国军利用黑洞取之不尽的能量制造终极武器的阴谋。   
那时《猫眼》的连载刚刚开始，在连载本身的节奏都还没掌握的情况下，就开始了强行军式的执笔。在集英社旗下的罐头饭店里，连日熬夜完成。  
截稿前两天的早晨。 为了换换心情，带着助手们走出酒店，来到附近的一家咖啡馆。 在那里，一位助手问道：“我们能不能赶得上...”。 当时，一半的手稿还没有完成。 对他们来说，这自然是一种焦虑。 我说：“我们会按时完成的...”。 大家默默地吃着早饭，一副吃草的样子。 我至今还记得，当时餐厅里弥漫着阴沉沉的空气，清晨耀眼的阳光照耀着小镇的景色，形成了鲜明的对比。




## CAT’S EYE

週刊少年ジャンプ  1981年～1985年  
周刊少年Jump   1981年～1985年  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
喫茶店「キャッツアイ」を営む美人三姉妹、泪・瞳・愛。彼女たちの裏の顔は、美術品をターゲットにする怪盗・キャッツアイだった。瞳の恋人で警察官の内海俊夫は、その正体を知らぬままキャッツを追う……。華麗なる三姉妹のアクションと、瞳・俊夫の恋模様が交錯する北条司の連載デビュー作。  
**内容简介**  
经营着咖啡店 “猫眼”美女三姐妹，泪、瞳和爱。 她们的秘密身份是专门偷窃艺术品的怪盗猫眼。 瞳的恋人警官内海俊夫在不知道猫眼真实身份的情况下追捕她们...... 。在北条司的首部连载作品中，三姐妹的行动与瞳和俊夫的爱情故事交织在一起。  

**北条司のコメント**  
この作品は、当時、大学の卒業製作が終わった時期に描きはじめた作品です。当時は、地方都市で地道にコツコツと短編を発表する漫画家でいいや！なんて虫のいいこと考えていたので、連載が決定したときは、腰を抜かしました。もう、連載中は、人気とか考える暇もないほど、本当に、ひたすら馬車馬のごとく漫画を描いていましたねぇ。絵はいま見ると未熟で（あ～恥ずかしい！）、自分としては、修行しながら漫画を描いているような状況でしたから。  
**北条司的Comment**  
我是在大学毕业时开始画这部作品的。 当时，我觉得在一个省会城市做一名漫画家，踏踏实实地发表短篇作品也不错！ 因此，当决定连载这部作品时，我惊呆了。 在连载过程中，我甚至没有时间考虑人气的问题，我真的只是在像拉马车一样画漫画。 现在再看我的画，真是不成熟（啊，真尴尬！）。 我当时的情况是一边画漫画，一边训练自己。  





## 三級刑事（サード･デカ）

原作：渡海風彦  

週刊少年ジャンプ 1981年（短編）  
周刊少年Jump  1981年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**北条司のコメント**  
原作つき、ハチャメチャ刑事物。  
連載の勉強をしろ、と担当にこの原作を押しつけられ、三話のネームをその原作からおこした。そのうちの第一話を読み切り用として描いたのがこれ。  
そのため、読み切りとしては中途半端な内容となった（急なことだったし、ネームを描き直す暇もなかった）。主人公のハチャメチャ加減は、今みると「冴羽リョウ」の原型の原型といったところかも。  
まだ、この頃は福岡の学生（大学四年）だった。卒業製作や大学祭など大忙しの時期で、その合間をぬって下絵を描いた。いざペン入れというときに、やはり無理がたたってインフルエンザで倒れた。何とか起きれるようになったときは、締め切り三日前！！  
急遽、次原隆二君や友人に手伝ってもらい、まだ熱の下がらぬ体で三日間徹夜して仕上げた。原稿を東京に航空便で送ったあと、ぶっ倒れ、再び寝込んだ。  
締め切りの非情さをはじめて実感した。  
**北条司的Comment**  
一个疯狂的侦探故事，一个原作故事。  
我的负责人强迫我使用这个原创故事，让我学习连载，我根据原作故事创作了三个故事。 其中第一个故事是作为单话绘制的。  
因此，故事的内容在中途就被改成了单话（这是一个突然的决定，我没有时间重新绘制故事）。 现在看来，主人公的疯狂程度可以看作是「冴羽獠」的原型的原型。  
当时我还是福冈的一名学生（大学四年级）。 我忙于毕业设计和大学庆典，抽空画了一些初步草图。 到了动笔的时候，我也不堪重负，患上了流感。 当我勉强坐起来时，离截稿时间还有三天！  
在次原隆二和朋友们的紧急帮助下，我熬了三天通宵，在身体还未完全康复的情况下完成了这部作品。 把书稿空运到东京后，我又倒下睡着了。  
我第一次意识到截稿日是多么无情。  




## おれは男だ！  
## 我是男子汉！  

原作：渡海風彦  

週刊少年ジャンプ 1980年（短編）  
周刊少年Jump  1980年（短編）  

**あらすじ/北条司のコメント**  
**内容简介/北条司的Comment**  

**あらすじ**  
男達男子高校（おとこだてだんしこうこう）と聖カロライナ学園（セントカロライナがくえん）で同時期に寮の立て替えを行なう事になり、両校の寮生は寮の立て替えの間、廃校となった小学校を合同寮として一緒に生活する事となった。当初は互いを「時代錯誤」、「西洋かぶれ」と馬鹿にし合い反目し合っていたものの、一ヶ月程でほとんどの人間は打ち解る。しかしリーダー格同士が打ち解けず……。  
**内容简介**  
男達男子高中和圣卡罗莱纳学院决定同时重建宿舍，两所学校的学生被迫在宿舍重建期间一起住在一所废弃的小学里，作为联合宿舍。 起初，学生们互相嘲笑，说对方 “不合时宜”、“西方化”，但一个多月后，大部分学生都相互熟悉了 ......。  

**北条司のコメント**  
ひどいタイトルだ（担当氏がつけた）ひどい絵だ。ひどい話だ（全部俺の責任だ）。デビュー作です。前の話（1979年）手塚賞の選に入ったとき、手塚先生の評に「学生服が似合う絵」とあった。担当氏がそれを真に受けて、学生服が出てくる話を…ということになったのかなぁ。まだマンガ家になる気もなく、田舎の大学でのんびりしていた頃の作品。あれから20年…かぁ。  
**北条司的Comment**  
糟糕的标题（负责人起的），糟糕的绘画。 糟糕的故事（都是我的错）。 这是我的处女作。 当时（1979 年）入选手冢奖时，手冢老师的评语是 “穿校服很好看的画”。 不知道负责人是否把这句话记在了心里，并决定要做一个有校服的故事...这幅作品是我还在家乡的一所大学休闲时完成的，当时并没有打算成为漫画家。 一晃20年过去了...呵呵。  

